5 cosas que debes tomar en cuenta antes de viajar por primera vez con tu pareja

 
  
 La llegada del verano es el momento preciso para aprovechar el clima, olvidarse de la rutina y emprender una aventura  hacia algún lugar desconocido con tu pareja. Si lo has hecho antes, sabrás que se trata de una experiencia sin comparación; pero si es la primera vez que ambos saldrán juntos, debes estar preparado para disfrutar del viaje. Después de planificar los detalles más importantes y elegir el destino perfecto, los días se hacen menos y la emoción creciente se acompaña con nerviosismo. 
 Al mismo tiempo que el corazón se acelera al saber que compartirás una experiencia única al lado de la persona ideal, un vacío agradable en el estómago te advierte que el momento está cada vez más cerca. Se trata de no menos que una prueba de fuego, puede que nunca antes hayan pasado tanto tiempo continuo juntos, momentos en que tendrán que compartir días, tardes y noches. Puede que algún hábito que no habían notado mientras están juntos se manifieste, incluso que descubran que en realidad son el uno para el otro o en los casos más graves, la convivencia diaria e ininterrumpida les demuestre que lo suyo simplemente no va a ningún sitio. ¿Estás listo para la experiencia? Toma nota de estas cinco cosas que debes tener en cuenta antes del viaje: 
 5. Al principio habrá tensión 
   
 Es un hecho: si es la primera vez que viajan juntos y más aún, si tienen poco tiempo de conocerse, ambos experimentarán instantes de nerviosismo al inicio del viaje. Puede que sientas que compartes algo muy propio con una persona que es muy especial, pero aún no sientes que es parte inequívoca de tu vida o que alguna actitud desconocida de tu pareja salga a la luz conforme pasen tiempo juntos. Trata de relajarte y toma en cuenta que el viaje también servirá para conocerse más, descubrir quiénes son realmente y que sea la realidad quien juzgue el potencial que ambos tienen para estar el uno con el otro, s ólo sé quien realmente eres. 
 – 4. Sé flexible 
  
 Si amas la montaña pero tu pareja quiere ir a la playa sobre todas las cosas, lleguen a un acuerdo sobre el sitio que visitarán. Cede ante la iniciativa de esa persona especial con la promesa de que el próximo viaje será a un destino de tu elección. La misma lógica debes utilizar a lo largo del viaje. Sean los valores que sean sobre los que descanse su relación, es crucial que recuerdes que no estás viajando solo ni con tus amigos o familia: se trata de tu pareja y posiblemente ambos quieran realizar un sinfín de actividades que en algunas partes coincidan y en otras difieran completamente. Es un momento especial, sé solidario con tu pareja y trata de que ambos pasen grandes momentos juntos. 
 – 3. Aprovecha a tu pareja 
  
 Parece trivial que un tercero en una relación aconseje aprovechar a tu pareja, pero en realidad es una obligación de ambos hacerlo de manera consciente. Olvídate del smartphone , de tus notificaciones de redes sociales y enfócate en compartir esos momentos con esa persona especial. Aprovecha para conocer más de su forma de pensar, de lo que está atravesando en este momento de su vida o de aquellas cosas que no han tenido tiempo de platicar. Habla sobre cuestiones trascendentales, temas que atraviesan la existencia de ambos y hacen recordar el pasado, reflexionar sobre el presente y pensar de mejor forma en el futuro. Utiliza estas 50 preguntas íntimas de base si no tienes idea de cómo iniciar una conversación. 
 – 2. Disfruten el tiempo a solas 
  
 No todos los días te encuentras con esa persona especial a cientos de kilómetros de todo el mundo conocido. En ocasiones, los planes de fin de semana incluyen todo el tiempo a un grupo de amigos, algo que no está mal, pero si se vuelve lo normal en su relación, te darás cuenta de que la comunicación tiende a empeorar. Si acostumbras pasar tiempo de calidad a solas con tu pareja, entenderás la importancia de una charla de dos, una cena o una caminata por la playa mientras cae la tarde. Esos momentos son los verdaderamente valiosos, en donde la otra persona comparte todo de sí, sin aparentar u ocultar su más frágil humanidad contigo y tú debes agradecerlo. Incluso compartir el silencio resulta reconfortante y enriquecedor. El punto está en que ambos aprecien que están juntos, compartiendo el mismo espacio y tiempo, sin interrupciones de ningún tipo. 
 – 1. Salgan de la rutina 
  
 No se trata de un día común ni de una salida cualquiera. Es un espacio planificado con antelación y en el que ambos deben dejar de lado todas sus presiones y responsabilidades, tanto profesionales como escolares o de cualquier tipo. Desde el momento en que parten a su destino deben estar conscientes de que se trata de algunos días en los que pueden hacer lo que la rutina y las obligaciones impiden en el día a día: mirar juntos una puesta de sol o quedarse despiertos hasta el amanecer, reír sobre cualquier cosa, caminar sin un rumbo fijo; se trata de olvidarse de todo a lo que están acostumbrados y celebrar que la vida los puso en el mismo camino. 
 – Si aún no decides cuál será la aventura que tendrás este verano con esa persona especial, toma nota de los 6 tipos de viajes que tienes que hacer con tu pareja antes de iniciar una relación formal . Mira los 20 destinos que debes visitar en México con tu pareja para enamorarse aún más si lo que buscan son sitios que reúnan aventura, ecoturismo y romance dentro del territorio nacional.